\chapter{Resumen}

\begin{otherlanguage}{spanish}

En este trabajo, proponemos tres técnicas para acelerar procesos de reconocimiento de acciones modernos. Para lograr esto, se ha llevado a cabo un estudio exentensivo del estado actual en el que se encuentra el campo de reconocimiento de acciones. Primero, los métodos tradicionales basados en la extracción manual de características han sido revisados, junto a aquellos que se centran en el uso de aprendizaje automático así como los basados en aprendizaje profundo. De ellos se han extraído conclusiones de gran interés así como las dificultades que la tarea del reconocimiento de acciones conlleva.

A continuación, hemos explorado un gran número de conjuntos de datos basados en vídeos para entenar correctamente los modelos profundos en la tarea de comprensión de acciones humanas. A continuación, multiples trabajos de reconocimiento de acciones en vídeos de los pasados tres últimos años, han sido estudiados en profundidad.

Volviendo a las tres propuestas, primero hemos seleccionado dos de los trabajos revisados de aprendizaje profundo. En particular: (1) TSN, un conjunto de herramientas y métodos para redes convolucionales que usa un pequeño número de fotogramas para obtener predicciones robustas, las cuales han servido para obtener el primer puesto en la competición de ActivityNet de 2016; (2) MotionNet, una red que es capaz de inferir el flujo óptico a partir de fotogramas RGB por medio de convoluciones simples y transpuestas. Como tercera propuesta seleccionamos NVVL, un nuevo software decodificar de vídeos por medio de GPUs desarrollado por NVIDIA. Útil para reducir eficientemente el cuello de botella que se suele formar en los procesos de almacenamiento y transferencia de datos a la hora de trabajar en aplicaciones de aprendizaje profundo orientadas a vídeos.

Finalemente, hemos combinado las tecnologías primera y tercera. Para ello, entrenamos la vertiente RGB de la red TSN en vídeos cargados mediante NVVL, pertenecientes a un subconjunto de acciones diarias del conjunto de datos UCF101. Demostrando de esta forma la validez para su integración en un sistema de reconocimiento de acciones basado en aprendizaje profundo más rápido y eficente.

\end{otherlanguage}